\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\DeclareMathOperator{\tg}{tg}
\newcommand{\tgx}{\tg x}
\usepackage[top=1.5cm, bottom=2cm, left=2.1cm, right=2.1cm]{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tocloft}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    urlcolor=blue,
    pdfborder={0 0 0},
}

\begin{document}

\title{\LARGE{\textbf{Спряжение 157 татарских глаголов}}}
\author{\href{https://vk.com/tatar.telem}{Татарский язык в МГУ}}
\date{13 августа 2023г. 23:16}

\maketitle

\tableofcontents

\section{Список корней глаголов}
\begin{enumerate}
    \item авыз ит. Попробуй на вкус
    \item аркылы чыгар. Переведи, перевези (через мост)
    \item ал. Возьми
    \item алда. Обмани
    \item алып бар. Веди, неси, тащи
    \item аңла. Пойми
    \item аралаш. Общайся
    \item арт. Увеличься, повышайся
    \item ата. Называй
    \item ач. Открывай
    \item аша. Ешь
    \item әзерлә. Готовь, подготовь
    \item әйт. Скажи, говори, сообщи
    \item багышла. Посвяти
    \item бар. Иди, поезжай
    \item бас. Встань
    \item башкар. Исполни, соверши, верши
    \item башла. Начни
    \item бел. Знай, умей, будь в курсе
    \item белдер. Извещай, объявляй
    \item бие. Танцуй
    \item билгелә. Отметь, определи
    \item бир. Дай, подай
    \item боер. Прикажи, предпиши
    \item бул. Будь, имейся, становись
    \item булдыр. Создай, справься, осуществи
    \item гашыйк бул. Будь влюблённым, влюбись
    \item дәвам ит. Продолжи
    \item елкылда. Переливайся, сверкай
    \item ерт. Рви, порви
    \item җибәр. Отправь, отпусти
    \item җит. Достигай, добирайся; хватай (количество использований)
    \item җитештер. Производи, строй, приготовь
    \item җый. Собери
    \item җырла. Пой
    \item и. Склони, согни, нагни
    \item иреш. Достигай, добивайся
    \item исәнләш. Поздоровайся
    \item ит. Делай, сделай, поступай
    \item ишет. Услышь
    \item йокла. Спи
    \item йоклап кит. Усни
    \item йөгер. Беги
    \item йөр. Ходи, поезжай
    \item йөрт. Води, вози, катай
    \item кабатла. Повтори
    \item кабул ит. Прими, принимай
    \item казы. Копай
    \item кайна. Кипи
    \item кайт. Возвращайся
    \item кал. Останься
    \item калдыр. Оставь
    \item калтыра. Дрожи
    \item кара. Смотри, присматривай
    \item катнаш. Участвуй
    \item кашы. Чеши, почеши
    \item кер. Войди
    \item кереш. Начинай, берись
    \item керт. Впусти
    \item кил. Приходи, приезжаЙ, подойди
    \item кит. Уходи, уйди
    \item китер. Принеси, доставь
    \item көрәш. Борись
    \item көт. Жди
    \item куй. Поставь, положи, клади
    \item куллан. Используй, воспользуйся
    \item куш. Добавь, соедини, приказывай, нарекай
    \item күр. Увидь
    \item күрсәт. Покажи
    \item күтәр. Подними
    \item кыл. Делай, соверши
    \item макта. Хвали, похвали
    \item мактан. Хвастайся, похвастайся
    \item мен. Поднимайся, поднимись
    \item оештыр. Организуй, устрой, объедини
    \item өйрән. Научись
    \item өлгер. Успевай, поспевай, созревай
    \item пеш. Варься, пекись, обжигайся, запаривайся (от работы, жары), созрей
    \item пешер. Вари, готовь, пеки, обжигай
    \item рәсем яса. Рисуй
    \item сагын. Соскучивайся, скучай
    \item сайла. Выбирай, выбери
    \item сайра. Пой, щебечи
    \item сакла. Храни, охраняй, сохрани
    \item сал. Положи, добавь, налей
    \item сана. Считай
    \item сат. Продай
    \item саубуллаш. Попрощайся
    \item сиз. Чувствуй, ощущай, чуй
    \item сикер. Прыгай
    \item сора. Проси, попроси, спроси
    \item сөй. Люби, полюби, ласкай
    \item сөйлә. Говори, расскажи, рассказывай
    \item сөйләш. Разговаривай
    \item сынап кара. Испытай, попробуй
    \item таны. Узнай, распознай, признай
    \item тап. Найди
    \item тапшыр. Передай, вручи, сдай
    \item тарт. Тяни, потяни
    \item ташы. Таскай, носи
    \item тәкъдим ит. Предложи
    \item тәмамла. Завершай, заканчивай
    \item тәмен бел. Попробуй на вкус, знай вкус
    \item тәмлә. Приправь, добавь специи
    \item тәрҗемә ит. Переведи (translate)
    \item тәэмин ит. Обеспечь, гарантируй
    \item телә. Желай
    \item тикшер. Проверь, исследуй
    \item той. Чувствуй, ощущай, догадывайся
    \item тор. Вставай, проживай
    \item тот. Держи, лови, хватай, поймай
    \item төзе. Строй, построй
    \item төш. Спускайся, спустись
    \item ту. Рождайся, родись
    \item туры кил. Совпадай, попадайся
    \item түлә. Плати, заплати
    \item тыңла. Слушай, слушайся, послушай
    \item тырыш. Старайся, постарайся
    \item у. Три, растирай
    \item уз. Обгоняй, проезжай, минуй
    \item уйла. Думай, подумай
    \item уйна. Играй, поиграй
    \item укы. Читай, прочитай
    \item укыт. Учи, обучай, преподавай
    \item умыр. Отламывай, отрывай
    \item урнаш. Располагайся, расположись
    \item утыр. Садись, сядь
    \item үп. Поцелуй
    \item үбеш. Целуйся
    \item үл. Умирай, умри
    \item үс. Вырастай, вырасти
    \item үт. Проходи, минуй; истекай (время)
    \item үткәр. Пропусти; проводи (время)
    \item хәбәр ит. Сообщи
    \item хәйләлә. Хитри
    \item хөрмәт ит. Оказывай уважение, уважай, почитай
    \item хыянәт ит. Предавай
    \item чакыр. Зови, позови
    \item чукын. Креститься, принимать христианство
    \item чум. Ныряй, нырни
    \item чыгар. Выводи, выноси, выпускай, выведи, вынеси, выпусти
    \item чык. Выходи, выйди
    \item шаула. Шуми
    \item ышкы. Три, натирай
    \item эзлә. Ищи
    \item эшлә. Работай, действуй, делай
    \item эшли ал. Сумей работать
    \item ю. Мой, стирай, помой, постирай
    \item яз. Пиши, напиши
    \item ял ит. Отдыхай, отдохни
    \item ялганла. Ври, соври
    \item ярат. Люби, полюби
    \item ярдәм ит. Помогай, помоги
    \item яса. Делай, изготовляй, устраивай
    \item ят. Ложись, лежи, валяйся
    \item яшә. Живи
    \item яшәр. Молодей
\end{enumerate}

\section{Настоящее время}
\begin{enumerate}
    \item
    мин авыз итәм.
    син авыз итәсең.
    ул авыз итә.
    без авыз итәбез.
    сез авыз итәсез.
    алар авыз итәләр.

    \item
    мин аркылы чыгарам.
    син аркылы чыгарасың.
    ул аркылы чыгара.
    без аркылы чыгарабыз.
    сез аркылы чыгарасыз.
    алар аркылы чыгаралар.

    \item
    мин алам.
    син аласың.
    ул ала.
    без алабыз.
    сез аласыз.
    алар алалар.

    \item
    мин алдыйм.
    син алдыйсың.
    ул алдый.
    без алдыйбыз.
    сез алдыйсыз.
    алар алдыйлар.

    \item
    мин алып барам.
    син алып барасың.
    ул алып бара.
    без алып барабыз.
    сез алып барасыз.
    алар алып баралар.

    \item
    мин аңлыйм.
    син аңлыйсың.
    ул аңлый.
    без аңлыйбыз.
    сез аңлыйсыз.
    алар аңлыйлар.

    \item
    мин аралашам.
    син аралашасың.
    ул аралаша.
    без аралашабыз.
    сез аралашасыз.
    алар аралашалар.

    \item
    мин артам.
    син артасың.
    ул арта.
    без артабыз.
    сез артасыз.
    алар арталар.

    \item
    мин атыйм.
    син атыйсың.
    ул атый.
    без атыйбыз.
    сез атыйсыз.
    алар атыйлар.

    \item
    мин ачам.
    син ачасың.
    ул ача.
    без ачабыз.
    сез ачасыз.
    алар ачалар.

    \item
    мин ашыйм.
    син ашыйсың.
    ул ашый.
    без ашыйбыз.
    сез ашыйсыз.
    алар ашыйлар.

    \item
    мин әзерлим.
    син әзерлисең.
    ул әзерли.
    без әзерлибез.
    сез әзерлисез.
    алар әзерлиләр.

    \item
    мин әйтәм.
    син әйтәсең.
    ул әйтә.
    без әйтәбез.
    сез әйтәсез.
    алар әйтәләр.

    \item
    мин багышлыйм.
    син багышлыйсың.
    ул багышлый.
    без багышлыйбыз.
    сез багышлыйсыз.
    алар багышлыйлар.

    \item
    мин барам.
    син барасың.
    ул бара.
    без барабыз.
    сез барасыз.
    алар баралар.

    \item
    мин басам.
    син басасың.
    ул баса.
    без басабыз.
    сез басасыз.
    алар басалар.

    \item
    мин башкарам.
    син башкарасың.
    ул башкара.
    без башкарабыз.
    сез башкарасыз.
    алар башкаралар.

    \item
    мин башлыйм.
    син башлыйсың.
    ул башлый.
    без башлыйбыз.
    сез башлыйсыз.
    алар башлыйлар.

    \item
    мин беләм.
    син беләсең.
    ул белә.
    без беләбез.
    сез беләсез.
    алар беләләр.

    \item
    мин белдерәм.
    син белдерәсең.
    ул белдерә.
    без белдерәбез.
    сез белдерәсез.
    алар белдерәләр.

    \item
    мин биим.
    син биисең.
    ул бии.
    без биибез.
    сез биисез.
    алар бииләр.

    \item
    мин билгелим.
    син билгелисең.
    ул билгели.
    без билгелибез.
    сез билгелисез.
    алар билгелиләр.

    \item
    мин бирәм.
    син бирәсең.
    ул бирә.
    без бирәбез.
    сез бирәсез.
    алар бирәләр.

    \item
    мин боерам.
    син боерасың.
    ул боера.
    без боерабыз.
    сез боерасыз.
    алар боералар.

    \item
    мин булам.
    син буласың.
    ул була.
    без булабыз.
    сез буласыз.
    алар булалар.

    \item
    мин булдырам.
    син булдырасың.
    ул булдыра.
    без булдырабыз.
    сез булдырасыз.
    алар булдыралар.

    \item
    мин гашыйк булам.
    син гашыйк буласың.
    ул гашыйк була.
    без гашыйк булабыз.
    сез гашыйк буласыз.
    алар гашыйк булалар.

    \item
    мин дәвам итәм.
    син дәвам итәсең.
    ул дәвам итә.
    без дәвам итәбез.
    сез дәвам итәсез.
    алар дәвам итәләр.

    \item
    мин елкылдыйм.
    син елкылдыйсың.
    ул елкылдый.
    без елкылдыйбыз.
    сез елкылдыйсыз.
    алар елкылдыйлар.

    \item
    мин ертам.
    син ертасың.
    ул ерта.
    без ертабыз.
    сез ертасыз.
    алар ерталар.

    \item
    мин җибәрәм.
    син җибәрәсең.
    ул җибәрә.
    без җибәрәбез.
    сез җибәрәсез.
    алар җибәрәләр.

    \item
    мин җитәм.
    син җитәсең.
    ул җитә.
    без җитәбез.
    сез җитәсез.
    алар җитәләр.

    \item
    мин җитештерәм.
    син җитештерәсең.
    ул җитештерә.
    без җитештерәбез.
    сез җитештерәсез.
    алар җитештерәләр.

    \item
    мин җыям.
    син җыясың.
    ул җыя.
    без җыябыз.
    сез җыясыз.
    алар җыялар.

    \item
    мин җырлыйм.
    син җырлыйсың.
    ул җырлый.
    без җырлыйбыз.
    сез җырлыйсыз.
    алар җырлыйлар.

    \item
    мин иям.
    син иясең.
    ул ия.
    без иябез.
    сез иясез.
    алар ияләр.

    \item
    мин ирешәм.
    син ирешәсең.
    ул ирешә.
    без ирешәбез.
    сез ирешәсез.
    алар ирешәләр.

    \item
    мин исәнләшәм.
    син исәнләшәсең.
    ул исәнләшә.
    без исәнләшәбез.
    сез исәнләшәсез.
    алар исәнләшәләр.

    \item
    мин итәм.
    син итәсең.
    ул итә.
    без итәбез.
    сез итәсез.
    алар итәләр.

    \item
    мин ишетәм.
    син ишетәсең.
    ул ишетә.
    без ишетәбез.
    сез ишетәсез.
    алар ишетәләр.

    \item
    мин йоклыйм.
    син йоклыйсың.
    ул йоклый.
    без йоклыйбыз.
    сез йоклыйсыз.
    алар йоклыйлар.

    \item
    мин йоклап китәм.
    син йоклап китәсең.
    ул йоклап китә.
    без йоклап китәбез.
    сез йоклап китәсез.
    алар йоклап китәләр.

    \item
    мин йөгерәм.
    син йөгерәсең.
    ул йөгерә.
    без йөгерәбез.
    сез йөгерәсез.
    алар йөгерәләр.

    \item
    мин йөрим.
    син йөрисең.
    ул йөри.
    без йөрибез.
    сез йөрисез.
    алар йөриләр.

    \item
    мин йөртәм.
    син йөртәсең.
    ул йөртә.
    без йөртәбез.
    сез йөртәсез.
    алар йөртәләр.

    \item
    мин кабатлыйм.
    син кабатлыйсың.
    ул кабатлый.
    без кабатлыйбыз.
    сез кабатлыйсыз.
    алар кабатлыйлар.

    \item
    мин кабул итәм.
    син кабул итәсең.
    ул кабул итә.
    без кабул итәбез.
    сез кабул итәсез.
    алар кабул итәләр.

    \item
    мин казыйм.
    син казыйсың.
    ул казый.
    без казыйбыз.
    сез казыйсыз.
    алар казыйлар.

    \item
    мин кайныйм.
    син кайныйсың.
    ул кайный.
    без кайныйбыз.
    сез кайныйсыз.
    алар кайныйлар.

    \item
    мин кайтам.
    син кайтасың.
    ул кайта.
    без кайтабыз.
    сез кайтасыз.
    алар кайталар.

    \item
    мин калам.
    син каласың.
    ул кала.
    без калабыз.
    сез каласыз.
    алар калалар.

    \item
    мин калдырам.
    син калдырасың.
    ул калдыра.
    без калдырабыз.
    сез калдырасыз.
    алар калдыралар.

    \item
    мин калтырыйм.
    син калтырыйсың.
    ул калтырый.
    без калтырыйбыз.
    сез калтырыйсыз.
    алар калтырыйлар.

    \item
    мин карыйм.
    син карыйсың.
    ул карый.
    без карыйбыз.
    сез карыйсыз.
    алар карыйлар.

    \item
    мин катнашам.
    син катнашасың.
    ул катнаша.
    без катнашабыз.
    сез катнашасыз.
    алар катнашалар.

    \item
    мин кашыйм.
    син кашыйсың.
    ул кашый.
    без кашыйбыз.
    сез кашыйсыз.
    алар кашыйлар.

    \item
    мин керәм.
    син керәсең.
    ул керә.
    без керәбез.
    сез керәсез.
    алар керәләр.

    \item
    мин керешәм.
    син керешәсең.
    ул керешә.
    без керешәбез.
    сез керешәсез.
    алар керешәләр.

    \item
    мин кертәм.
    син кертәсең.
    ул кертә.
    без кертәбез.
    сез кертәсез.
    алар кертәләр.

    \item
    мин киләм.
    син киләсең.
    ул килә.
    без киләбез.
    сез киләсез.
    алар киләләр.

    \item
    мин китәм.
    син китәсең.
    ул китә.
    без китәбез.
    сез китәсез.
    алар китәләр.

    \item
    мин китерәм.
    син китерәсең.
    ул китерә.
    без китерәбез.
    сез китерәсез.
    алар китерәләр.

    \item
    мин көрәшәм.
    син көрәшәсең.
    ул көрәшә.
    без көрәшәбез.
    сез көрәшәсез.
    алар көрәшәләр.

    \item
    мин көтәм.
    син көтәсең.
    ул көтә.
    без көтәбез.
    сез көтәсез.
    алар көтәләр.

    \item
    мин куям.
    син куясың.
    ул куя.
    без куябыз.
    сез куясыз.
    алар куялар.

    \item
    мин кулланам.
    син кулланасың.
    ул куллана.
    без кулланабыз.
    сез кулланасыз.
    алар кулланалар.

    \item
    мин кушам.
    син кушасың.
    ул куша.
    без кушабыз.
    сез кушасыз.
    алар кушалар.

    \item
    мин күрәм.
    син күрәсең.
    ул күрә.
    без күрәбез.
    сез күрәсез.
    алар күрәләр.

    \item
    мин күрсәтәм.
    син күрсәтәсең.
    ул күрсәтә.
    без күрсәтәбез.
    сез күрсәтәсез.
    алар күрсәтәләр.

    \item
    мин күтәрәм.
    син күтәрәсең.
    ул күтәрә.
    без күтәрәбез.
    сез күтәрәсез.
    алар күтәрәләр.

    \item
    мин кылам.
    син кыласың.
    ул кыла.
    без кылабыз.
    сез кыласыз.
    алар кылалар.

    \item
    мин мактыйм.
    син мактыйсың.
    ул мактый.
    без мактыйбыз.
    сез мактыйсыз.
    алар мактыйлар.

    \item
    мин мактанам.
    син мактанасың.
    ул мактана.
    без мактанабыз.
    сез мактанасыз.
    алар мактаналар.

    \item
    мин менәм.
    син менәсең.
    ул менә.
    без менәбез.
    сез менәсез.
    алар менәләр.

    \item
    мин оештырам.
    син оештырасың.
    ул оештыра.
    без оештырабыз.
    сез оештырасыз.
    алар оештыралар.

    \item
    мин өйрәнәм.
    син өйрәнәсең.
    ул өйрәнә.
    без өйрәнәбез.
    сез өйрәнәсез.
    алар өйрәнәләр.

    \item
    мин өлгерәм.
    син өлгерәсең.
    ул өлгерә.
    без өлгерәбез.
    сез өлгерәсез.
    алар өлгерәләр.

    \item
    мин пешәм.
    син пешәсең.
    ул пешә.
    без пешәбез.
    сез пешәсез.
    алар пешәләр.

    \item
    мин пешерәм.
    син пешерәсең.
    ул пешерә.
    без пешерәбез.
    сез пешерәсез.
    алар пешерәләр.

    \item
    мин рәсем ясыйм.
    син рәсем ясыйсың.
    ул рәсем ясый.
    без рәсем ясыйбыз.
    сез рәсем ясыйсыз.
    алар рәсем ясыйлар.

    \item
    мин сагынам.
    син сагынасың.
    ул сагына.
    без сагынабыз.
    сез сагынасыз.
    алар сагыналар.

    \item
    мин сайлыйм.
    син сайлыйсың.
    ул сайлый.
    без сайлыйбыз.
    сез сайлыйсыз.
    алар сайлыйлар.

    \item
    мин сайрыйм.
    син сайрыйсың.
    ул сайрый.
    без сайрыйбыз.
    сез сайрыйсыз.
    алар сайрыйлар.

    \item
    мин саклыйм.
    син саклыйсың.
    ул саклый.
    без саклыйбыз.
    сез саклыйсыз.
    алар саклыйлар.

    \item
    мин салам.
    син саласың.
    ул сала.
    без салабыз.
    сез саласыз.
    алар салалар.

    \item
    мин саныйм.
    син саныйсың.
    ул саный.
    без саныйбыз.
    сез саныйсыз.
    алар саныйлар.

    \item
    мин сатам.
    син сатасың.
    ул сата.
    без сатабыз.
    сез сатасыз.
    алар саталар.

    \item
    мин саубуллашам.
    син саубуллашасың.
    ул саубуллаша.
    без саубуллашабыз.
    сез саубуллашасыз.
    алар саубуллашалар.

    \item
    мин сизәм.
    син сизәсең.
    ул сизә.
    без сизәбез.
    сез сизәсез.
    алар сизәләр.

    \item
    мин сикерәм.
    син сикерәсең.
    ул сикерә.
    без сикерәбез.
    сез сикерәсез.
    алар сикерәләр.

    \item
    мин сорыйм.
    син сорыйсың.
    ул сорый.
    без сорыйбыз.
    сез сорыйсыз.
    алар сорыйлар.

    \item
    мин сөям.
    син сөясең.
    ул сөя.
    без сөябез.
    сез сөясез.
    алар сөяләр.

    \item
    мин сөйлим.
    син сөйлисең.
    ул сөйли.
    без сөйлибез.
    сез сөйлисез.
    алар сөйлиләр.

    \item
    мин сөйләшәм.
    син сөйләшәсең.
    ул сөйләшә.
    без сөйләшәбез.
    сез сөйләшәсез.
    алар сөйләшәләр.

    \item
    мин сынап карыйм.
    син сынап карыйсың.
    ул сынап карый.
    без сынап карыйбыз.
    сез сынап карыйсыз.
    алар сынап карыйлар.

    \item
    мин таныйм.
    син таныйсың.
    ул таный.
    без таныйбыз.
    сез таныйсыз.
    алар таныйлар.

    \item
    мин табам.
    син табасың.
    ул таба.
    без табабыз.
    сез табасыз.
    алар табалар.

    \item
    мин тапшырам.
    син тапшырасың.
    ул тапшыра.
    без тапшырабыз.
    сез тапшырасыз.
    алар тапшыралар.

    \item
    мин тартам.
    син тартасың.
    ул тарта.
    без тартабыз.
    сез тартасыз.
    алар тарталар.

    \item
    мин ташыйм.
    син ташыйсың.
    ул ташый.
    без ташыйбыз.
    сез ташыйсыз.
    алар ташыйлар.

    \item
    мин тәкъдим итәм.
    син тәкъдим итәсең.
    ул тәкъдим итә.
    без тәкъдим итәбез.
    сез тәкъдим итәсез.
    алар тәкъдим итәләр.

    \item
    мин тәмамлыйм.
    син тәмамлыйсың.
    ул тәмамлый.
    без тәмамлыйбыз.
    сез тәмамлыйсыз.
    алар тәмамлыйлар.

    \item
    мин тәмен беләм.
    син тәмен беләсең.
    ул тәмен белә.
    без тәмен беләбез.
    сез тәмен беләсез.
    алар тәмен беләләр.

    \item
    мин тәмлим.
    син тәмлисең.
    ул тәмли.
    без тәмлибез.
    сез тәмлисез.
    алар тәмлиләр.

    \item
    мин тәрҗемә итәм.
    син тәрҗемә итәсең.
    ул тәрҗемә итә.
    без тәрҗемә итәбез.
    сез тәрҗемә итәсез.
    алар тәрҗемә итәләр.

    \item
    мин тәэмин итәм.
    син тәэмин итәсең.
    ул тәэмин итә.
    без тәэмин итәбез.
    сез тәэмин итәсез.
    алар тәэмин итәләр.

    \item
    мин телим.
    син телисең.
    ул тели.
    без телибез.
    сез телисез.
    алар телиләр.

    \item
    мин тикшерәм.
    син тикшерәсең.
    ул тикшерә.
    без тикшерәбез.
    сез тикшерәсез.
    алар тикшерәләр.

    \item
    мин тоям.
    син тоясың.
    ул тоя.
    без тоябыз.
    сез тоясыз.
    алар тоялар.

    \item
    мин торам.
    син торасың.
    ул тора.
    без торабыз.
    сез торасыз.
    алар торалар.

    \item
    мин тотам.
    син тотасың.
    ул тота.
    без тотабыз.
    сез тотасыз.
    алар тоталар.

    \item
    мин төзим.
    син төзисең.
    ул төзи.
    без төзибез.
    сез төзисез.
    алар төзиләр.

    \item
    мин төшәм.
    син төшәсең.
    ул төшә.
    без төшәбез.
    сез төшәсез.
    алар төшәләр.

    \item
    мин туам.
    син туасың.
    ул туа.
    без туабыз.
    сез туасыз.
    алар туалар.

    \item
    мин туры киләм.
    син туры киләсең.
    ул туры килә.
    без туры киләбез.
    сез туры киләсез.
    алар туры киләләр.

    \item
    мин түлим.
    син түлисең.
    ул түли.
    без түлибез.
    сез түлисез.
    алар түлиләр.

    \item
    мин тыңлыйм.
    син тыңлыйсың.
    ул тыңлый.
    без тыңлыйбыз.
    сез тыңлыйсыз.
    алар тыңлыйлар.

    \item
    мин тырышам.
    син тырышасың.
    ул тырыша.
    без тырышабыз.
    сез тырышасыз.
    алар тырышалар.

    \item
    мин уам.
    син уасың.
    ул уа.
    без уабыз.
    сез уасыз.
    алар уалар.

    \item
    мин узам.
    син узасың.
    ул уза.
    без узабыз.
    сез узасыз.
    алар узалар.

    \item
    мин уйлыйм.
    син уйлыйсың.
    ул уйлый.
    без уйлыйбыз.
    сез уйлыйсыз.
    алар уйлыйлар.

    \item
    мин уйныйм.
    син уйныйсың.
    ул уйный.
    без уйныйбыз.
    сез уйныйсыз.
    алар уйныйлар.

    \item
    мин укыйм.
    син укыйсың.
    ул укый.
    без укыйбыз.
    сез укыйсыз.
    алар укыйлар.

    \item
    мин укытам.
    син укытасың.
    ул укыта.
    без укытабыз.
    сез укытасыз.
    алар укыталар.

    \item
    мин умырам.
    син умырасың.
    ул умыра.
    без умырабыз.
    сез умырасыз.
    алар умыралар.

    \item
    мин урнашам.
    син урнашасың.
    ул урнаша.
    без урнашабыз.
    сез урнашасыз.
    алар урнашалар.

    \item
    мин утырам.
    син утырасың.
    ул утыра.
    без утырабыз.
    сез утырасыз.
    алар утыралар.

    \item
    мин үбәм.
    син үбәсең.
    ул үбә.
    без үбәбез.
    сез үбәсез.
    алар үбәләр.

    \item
    мин үбешәм.
    син үбешәсең.
    ул үбешә.
    без үбешәбез.
    сез үбешәсез.
    алар үбешәләр.

    \item
    мин үләм.
    син үләсең.
    ул үлә.
    без үләбез.
    сез үләсез.
    алар үләләр.

    \item
    мин үсәм.
    син үсәсең.
    ул үсә.
    без үсәбез.
    сез үсәсез.
    алар үсәләр.

    \item
    мин үтәм.
    син үтәсең.
    ул үтә.
    без үтәбез.
    сез үтәсез.
    алар үтәләр.

    \item
    мин үткәрәм.
    син үткәрәсең.
    ул үткәрә.
    без үткәрәбез.
    сез үткәрәсез.
    алар үткәрәләр.

    \item
    мин хәбәр итәм.
    син хәбәр итәсең.
    ул хәбәр итә.
    без хәбәр итәбез.
    сез хәбәр итәсез.
    алар хәбәр итәләр.

    \item
    мин хәйләлим.
    син хәйләлисең.
    ул хәйләли.
    без хәйләлибез.
    сез хәйләлисез.
    алар хәйләлиләр.

    \item
    мин хөрмәт итәм.
    син хөрмәт итәсең.
    ул хөрмәт итә.
    без хөрмәт итәбез.
    сез хөрмәт итәсез.
    алар хөрмәт итәләр.

    \item
    мин хыянәт итәм.
    син хыянәт итәсең.
    ул хыянәт итә.
    без хыянәт итәбез.
    сез хыянәт итәсез.
    алар хыянәт итәләр.

    \item
    мин чакырам.
    син чакырасың.
    ул чакыра.
    без чакырабыз.
    сез чакырасыз.
    алар чакыралар.

    \item
    мин чукынам.
    син чукынасың.
    ул чукына.
    без чукынабыз.
    сез чукынасыз.
    алар чукыналар.

    \item
    мин чумам.
    син чумасың.
    ул чума.
    без чумабыз.
    сез чумасыз.
    алар чумалар.

    \item
    мин чыгарам.
    син чыгарасың.
    ул чыгара.
    без чыгарабыз.
    сез чыгарасыз.
    алар чыгаралар.

    \item
    мин чыгам.
    син чыгасың.
    ул чыга.
    без чыгабыз.
    сез чыгасыз.
    алар чыгалар.

    \item
    мин шаулыйм.
    син шаулыйсың.
    ул шаулый.
    без шаулыйбыз.
    сез шаулыйсыз.
    алар шаулыйлар.

    \item
    мин ышкыйм.
    син ышкыйсың.
    ул ышкый.
    без ышкыйбыз.
    сез ышкыйсыз.
    алар ышкыйлар.

    \item
    мин эзлим.
    син эзлисең.
    ул эзли.
    без эзлибез.
    сез эзлисез.
    алар эзлиләр.

    \item
    мин эшлим.
    син эшлисең.
    ул эшли.
    без эшлибез.
    сез эшлисез.
    алар эшлиләр.

    \item
    мин эшли алам.
    син эшли аласың.
    ул эшли ала.
    без эшли алабыз.
    сез эшли аласыз.
    алар эшли алалар.

    \item
    мин юам.
    син юасың.
    ул юа.
    без юабыз.
    сез юасыз.
    алар юалар.

    \item
    мин язам.
    син язасың.
    ул яза.
    без язабыз.
    сез язасыз.
    алар язалар.

    \item
    мин ял итәм.
    син ял итәсең.
    ул ял итә.
    без ял итәбез.
    сез ял итәсез.
    алар ял итәләр.

    \item
    мин ялганлыйм.
    син ялганлыйсың.
    ул ялганлый.
    без ялганлыйбыз.
    сез ялганлыйсыз.
    алар ялганлыйлар.

    \item
    мин яратам.
    син яратасың.
    ул ярата.
    без яратабыз.
    сез яратасыз.
    алар яраталар.

    \item
    мин ярдәм итәм.
    син ярдәм итәсең.
    ул ярдәм итә.
    без ярдәм итәбез.
    сез ярдәм итәсез.
    алар ярдәм итәләр.

    \item
    мин ясыйм.
    син ясыйсың.
    ул ясый.
    без ясыйбыз.
    сез ясыйсыз.
    алар ясыйлар.

    \item
    мин ятам.
    син ятасың.
    ул ята.
    без ятабыз.
    сез ятасыз.
    алар яталар.

    \item
    мин яшим.
    син яшисең.
    ул яши.
    без яшибез.
    сез яшисез.
    алар яшиләр.

    \item
    мин яшәрәм.
    син яшәрәсең.
    ул яшәрә.
    без яшәрәбез.
    сез яшәрәсез.
    алар яшәрәләр.

\end{enumerate}

\section{Прошедшее определённое время}
\section{Прошедшее неопределённое время}
\section{Прошедшее незаконченное время. Past Continuous}
\section{Давнопрошедшее время. Past Perfect}
\section{Будущее определённое время}
\section{Будущее неопределённое время}
\section{Повелительное наклонение}
\section{Желательное наклонение}
\section{Условное наклонение}
\section{Причастие}
\section{Деепричастие}
\section{Инфинитив}
\section{Залоги глаголов}

\end{document}