\begin{multicols}{4}
\begin{enumerate}
    \item бул. Будь, имейся, становись.
    \item ди.
    \item ал. Возьми.
    \item ит. Делай, сделай, поступай.
    \item эшлә. Работай, действуй, делай.
    \item бир. Дай, подай.
    \item кил. Приходи, приезжаЙ, подойди.
    \item бар. Иди, поезжай.
    \item әйт. Скажи, говори, сообщи.
    \item кара. Смотри, присматривай.
    \item уз. Обгоняй, проезжай, минуй.
    \item күр. Увидь.
    \item куй. Поставь, положи, клади.
    \item үт. Проходи, минуй; истекай (время).
    \item кер. Войди.
    \item чык. Выходи, выйди.
    \item укы. Читай, прочитай.
    \item тор. Вставай, проживай.
    \item яшә. Живи.
    \item кайт. Возвращайся.
    \item бел. Знай, умей, будь в курсе.
    \item күрсәт. Покажи.
    \item и. Склони, согни, нагни.
    \item яса. Делай, изготовляй, устраивай.
    \item яз. Пиши, напиши.
    \item башла. Начни.
    \item катнаш. Участвуй.
    \item кал. Останься.
    \item тап. Найди.
    \item тот. Держи, лови, хватай, поймай.
    \item кит. Уходи, уйди.
    \item үткәр. Пропусти; проводи (время).
    \item җит. Достигай, добирайся; хватай (количество использований).
    \item чыгар. Выводи, выноси, выпускай, выведи, вынеси, выпусти.
    \item телә. Желай.
    \item оештыр. Организуй, устрой, объедини.
    \item билгелә. Отметь, определи.
    \item сал. Положи, добавь, налей.
    \item сөйлә. Говори, расскажи, рассказывай.
    \item ач. Открывай.
    \item уйла. Думай, подумай.
    \item керт. Впусти
    \item белдер. Извещай, объявляй
    \item җый. Собери

\end{enumerate}
\end{multicols}